\documentclass[a4paper,12pt]{scrartcl}

\usepackage[scale={0.75,0.77}]{geometry}
\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{footnote}
\usepackage{verbatim}

\makesavenoteenv{tabular}

\begin{document}

\title{Caesar}
\date{}
\maketitle

Deine Programmierenaufgaben löst du in einer Lerngruppe mit Frank und Maike. Leider interessiert sich Frank – genau wie du – für Maike. Um endlich bei ihr punkten zu können, beschließt du, die Lösungen für deine Programmieraufgabe ab jetzt mit Caesar-Verschlüsselung zu verschlüsseln. Du hoffst, mit Maike endlich richtig ins Gespräch kommen zu können, weil sie dich nach dem Schlüssel fragen muss.

Die Caesar-Verschlüsselung funktioniert wie folgt: 
Jeder Buchstabe wird um eine festgelegte Anzahl an Zeichen verschoben, so dass aus einem „A“ beispielsweise ein „C“ wird. Dies geschieht für alle Buchstaben im Text mit der gleichen Verschiebung. Am Ende des Alphabets wird wieder am Anfang begonnen: Der Klartext „y“ ergibt mit dem Schlüssel „c“ verschlüsselt „a“.
In unserem Fall bleiben Kleinbuchstaben klein, Großbuchstaben groß und Sonderzeichen bestehen.

\section{Eingabe}
Das Programm erhält als erstes Kommandozeilenparameter einen Text und als zweites einen Kleinbuchstaben, auf den das kleine „a“ abbgebildet werden soll.

\section{Ausgabe}
Das Programm soll den ihm übergebenen Text verschlüsselt ausgeben.

\section{Beispiel}
\subsubsection*{Befehlsaufruf\footnote{Der Name der Hauptklasse ist hier nur beispielhaft verwendet. Andere Namen sind auch erlaubt.}}
\verb|java Caesar "Geheimer Text!" h|

\subsubsection*{Ausgabe}
\verb|Nlolptly Alea!|

\end{document}
